CNN獨家報導「中國隱匿疫情」 遭網友嘲笑：一早就知啦屌你老母

國際中心／許珮絨報導

美國有線電視新聞網（CNN）今（1）在一則獨家報導中揭露中國官方內部多份文件，提到湖北省在今年2月謊報確診數字、隱瞞疫情，導致病毒擴散全球；然此新聞一出隨即遭到大批網友嘲笑，有人甚至揶揄，「在疫情爆發10個多月之後，CNN終於發現這個驚人事實」。

《CNN》今刊出一篇題為「武漢檔案：被洩漏的文件顯示中國在COVID-19疫情初期處理失當」的獨家報導，提到湖北省一份標示著「內部文件請保密」的機密資料中寫到2月10日通報了5918例病例，而這個數字是官方對外公布的兩倍多；此外，官員在文件中亦指出，這個類似流感的傳染疾病於去年12月就在武漢出現一波高峰，連鄰近的宜昌市和咸寧市也很嚴重，顯示中國政府隱匿了實際情況，且在初期的處理明顯失當。

然而，這則獨家報導一出隨即引來批評，美國總統川普的大兒子小唐納德（Donald Trump Jr.）在推特嘲諷，「CNN在10個月之後，終於意識到中國在說謊」；川普競選團隊成員哈恩（Mike Hahn）戲謔地稱，「獨家：中國說謊，CNN震驚！」；新聞網《Daily Wire》編輯菲利普斯（Cabot Phillips）、評論家霍爾登（Drew Holden）則相繼挖出CNN過去美化中共、替中共宣傳的新聞。

另有許多網友也對此吐槽，「CNN是恐龍嗎？延遲了10個月才有反應」、「早不講晚不講，選舉都結束了才在講」、「呃，其實大家都已經知道這件事了」、「我們應該要對這件事感到驚訝嗎」；不過也有人批評，中國政府確實有錯，才會導致病毒蔓延全球，但在美國身為總統的川普同樣也須對嚴峻情況負責。

新聞界終於有自己嘅IE

專家：戴口罩能有效防止傳染病

武肺病毒證實了這一個消息

呢個真係低能

終於fat check 了

XiNN = IE

大把左膠仲講緊依類指控共匪嘅言論係歧視中國wor
仲有指控WHO就係歧視黑人

其實有咩好笑
你知道中國隱瞞疫情，同你有證據證明佢隱瞞疫情係兩回事

Cnn 彈出彈入，家下又話12月美國出事先 思覺失調咁

CNN失去了一切

左膠：
請唔好歧視中國
中美和好先最好
我要玩抖音
美國從來都係中國一部份

啲證據一定係宜家先搵到啦

李文亮一早講左啦
你訓撚左幾耐呀

然後個專家因為眼角膜中招

Cnn故意架 如果唔吹大中國做得好 點打擊阿侵做得差 今日佢地覺得選完自然敢羅出黎

CNN快啲執笠啦